馬爾代夫宣布與卡塔爾斷交

馬爾代夫宣布與卡塔爾斷交 稱奉行中東和平政策
2017-06-05 HKT 20:49

馬爾代夫宣布，同卡塔爾斷絕外交關係，成為繼沙特阿拉伯、埃及、巴林、阿聯酋、也門和利比亞後，一日內第七個同卡塔爾斷交的國家。

馬爾代夫與卡塔爾的外交關係，始於1984年。馬爾代夫外交部門說，奉行促進中東和平與穩定的政策，堅決反對鼓勵恐怖主義和極端主義的活動。

在北京，外交部發言人華春瑩表示，中方希望有關國家通過對話協商，妥善解決分歧，維護團結，共同促進地區和平與穩定。

關你撚事咩華春雞

伊斯蘭世界要歸邊